Ette astus Jõeso walla Talitaja abimees Priido Reinborn ja tunnistas:"Mino läbi sai peale Alliko Kaarel Allu aida lõhkumist see asi üle waadatud, et seal ait elumajast eemal 10 sülda, ärra lõhutud oli, kus juures wiis lukku on lahti murtud.
Ette astus Ungrust Kustaw Rannus ja ütles wälja:"Mina müisin Jaan Topsile ühe töö wankri, mis alles pooleli oli, ja sain selle ette tema käest 18 rubla, kolm 5 rublast ja kolm rublast raha, nende wiie rublastest oli üks 5/wiie rublane miljonide numbrede kohest katki.
Ette sai tootud Jaan Tops ja ütles wälja peale kõige selle Prottokolli ette lugemise:"Mina ei olle mitte wargal käinud, ega ei tea kus on meile tulnud ehk kust naad meilt on saanud. Mind on ilma süüta wangistatud, mino peale walle tunnistusi tõstetud, kui mina lahti saan, küll tahan neile näitada.
Kohus mõistis seda suurema kohto ette Koht. Sead. kog. koht. Talin maal §10 järele.
Sellepärast et asi üle kogokona kohtu wõimuse käib ja et wabandajat wande ette saata on.
Kohtowanem
Kõrwamees I
 Ado Kreis XXX
Kirjutaja: G. Aberg &lt;allkiri&gt;
Suurema kohtu ette
